跑步問題一問

話說最近半年迷上左慢跑 大概六分鐘1k 每次跑6-7k 前後都會拉筯
之前個排就發現成日跑跑下右腳會攰過左腳 本來以為係個人側左去右邊身跑 咁就試下側返去左邊，跑跑下又好似冇事
但最近一次跑步跑跑下覺得右腳小腿前側好緊，同埋每次跑既時間左腳落地好輕力冇聲。右腳每下落地會有聲同埋係成個腳板同時落地，感覺好重，搞到右腳好易攰但左腳又唔會。
問題黎啦，想問下各位係咪我拉筯拉得唔夠？定係跑既姿勢有錯？ 求指教下小弟

pish

pash

pesh

你有冇check過正常足扁平足個d?
知唔知自己邊隻主力腳？
落地有冇刻意捻前半腳掌落先？
有好多因素

冇扁平足
我係左撇 平時都係左手左腳用力多 咁應該係左腳？
有試過 但就係發現左腳好輕鬆但右腳要好用力先做到
anyway唔該

係咪係運動場跑圈?

係公園d緩跑徑，比較多彎
之前發現右腳攰d既時候就試下置中咁跑，心理上會覺得有用
但近排跑就係右腳好快攰，大概2k左右小腿前側就勁崩緊，一定要停低

你左右足弓對唔對稱架?

試下集中用大腿發力

我同你情況一樣
左腳正常 右腳dumdum聲
但唔會右小腿攰
好大原因係左腳主力腳（我都係）
係你跑步個陣你唔會sense到每隻腳比嘅力水
當你址速跑 以為自己兩邊發力一樣
你左腳因為大力d 踏出嘅距離遠左 令到你右腳比較難腳前掌落翻地
之前係三聯睇本肌肉骨骼書見到
未必全對 但可作参考

未check過 係咪要去dr kong個d先check到？

好 我下次試下 唔該哂巴打

姐係應該跑步個時左腳唔好踏咁大步？
咁巴打你依家情況有冇改善？
btw 唔該哂 經過書局入去望下先

唔好跑運動場
試下跑直線就唔會痛
跑開街

好 下次試下跑直線 不過慣左夜晚跑所以驚撞到人
btw 唔該曬

跑場太多灣, 跑街都係一到急D既灣就收步

跑個步唔想傷膝

恭喜迷離哥哥再為埋土贏得賭神稱號

數學有望5**並唔係浪得虛名

有時要順時針方向跑，有時要逆時針分向跑

賭神